陳維安失言：秘書處一向違政治中立

陳維安失言：秘書處一向違政治中立

立會秘書長陳維安（左）昨見記者後，被陳志全炮轟「卑鄙無恥」。陳善南攝

【本報訊】立會秘書長陳維安越權助建制派硬推送中惡法，前日更龜縮整天拒面對民主派，昨終現身交代。但他見記者時只是讀稿，未有交代根據哪條議事規則容許書面表決DQ涂謹申主持修訂《逃犯條例》法案委員會，更一度以英語說秘書處一向「違反政治中立原則辦事」。民主派議員陳志全炮轟陳如縮頭烏龜，民主派將於周五內會討論解僱陳維安。

相關新聞：西環集中營：無視陳弘毅建議 特首自製敵人

郭榮鏗後天動議解僱陳

陳維安昨見記者時手持「貓紙」，讀出日前向全體立會議員發出解釋決定的信件，其間明顯手震，以英文回應問題時更疑似「鬼拍後尾枕」，指立會秘書處一向「違反政治中立原則辦事（We have always worked against this principle）」。陳不點名批評民主派的指控，「有啲人嘅批判言論同行為，甚至係近乎欺凌同滋擾」，希望有關人士停止攻擊秘書處，但拒交代有關行為是指甚麼。

當記者多次問秘書處根據哪條條文自行決定用書面方式就內會DQ涂謹申指引表決時，陳均拒回應，亦拒回應如何處理民主派要求他辭職。被問到秘書處會否向涂謹申主持的法案委員會提供支援，陳稱石禮謙已指示立會秘書處，將前日召開的會議改為周六。

前日要求與陳維安會面不果的人民力量議員「慢必」陳志全，在陳維安離開時要求交代書面表決做法是參考哪條議事規則，但陳維安只說：「我已經答咗。」陳志全狠批：「你卑鄙無恥、下流賤格、縮頭烏龜，淨係識得避！你以為避咗呢兩日就冇事，我哋一定同你算呢筆賬！」公民黨法律界議員郭榮鏗昨表示，將於周五內會提出動議討論是否應解僱陳維安。

立會秘書處昨晚為陳維安疑似「鬼拍後尾枕」說話解畫，指秘書處繙譯及傳譯部參閱數本雙語字典，英語"against"字義除「違反」意思外，亦有「以……為標準」或「以……為背景」意思，可理解陳想表達的是「秘書處一直以政治中立為標準來辦事」，但陳認同可用更好的用詞或表達方法。

■記者林俊謙

上一則
上一則
泛民周六提早開會 先發制人抗建制

下一則
下一則
李柱銘：習近平要令港消失

西環集中營：無視陳弘毅建議 特首自製敵人
潛逃台灣兩年 網上發聲李倩怡斥暴政亂港「更多人會流亡」
台盼陳同佳案與修例分開處理
李柱銘：習近平要令港消失
泛民周六提早開會 先發制人抗建制
送中惡法 林鄭朝早扮聽意見政府下晝全拒五建議

唔係失言囉

誠實豆沙包

中國共產黨

仲有個名本身都蚑那拼音